% ficha Catalográfica------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{spacing}{1.4}
\textit{\textbf{\\
Universidade do Estado do Amazonas - UEA\\
Escola Superior de Tecnologia - EST}}

\textit{\\
Reitor:\\
\textbf{Andr\'{e} Luiz Nunes Zogahib}\\
Vice-Reitor:\\ \textbf{Kátia do Nascimento Couceiro}}
\\
\textit{
Diretor da Escola Superior de Tecnologia:\\
\textbf{Jucimar Maia da Silva J\'{u}nio}}
\\
\textit{
Coordenadora do Curso de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o:\\
\textbf{Marcela Savia Picanco Pessoa}}
\\
\textit{
Coordenador da Disciplina Projeto Final:\\
\textbf{Jucimar Maia da Silva J\'{u}nior}}
\\[12pt]
\textit{
Banca Avaliadora composta por: \hfill Data da Defesa:  /  /2025.\\
}
\textit{
\textbf{Prof. Dr. Edgard Luciano Oliveira da Silva} (Orientador)\\
\textbf{Prof. M.Sc. }\\% Escreva o nome dos professor da sua banca antes de '\\' (comando para quebra de linha)
\textbf{Prof. M.Sc. }
}
\center{\bf CIP -- Catalogação na Publicação}\ \ \\
 \begin{small}
\begin{center}
\fbox{
\parbox{18cm}{
\begin{minipage}{17cm}
L864a \hspace*{1cm} SILVA, Guilherme Lucas Teixeira\\[12pt]
\hspace*{2cm} \parbox{14cm}{
\hspace*{0.5cm}Desenvolvimento de Padr\~{a}o para Monografias de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o da UEA /
Lanier Santos; [orientado por] Prof. Dr. Edgard Luciano Oliveira da Silva -- Manaus: UEA, 2025.\\
\hspace*{0.5cm}240 p.: il.; 30cm\\
\hspace*{0.5cm}Inclui Bibliografia\\
\hspace*{0.5cm}Trabalho de Conclus\~{a}o de Curso (Gradua\c{c}\~{a}o em Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o).
Universidade do Estado do Amazonas, 2025.\\[6pt]
\hspace*{8cm} CDU: \hrulefill}
\end{minipage}}}
\end{center}
\end{small}
\end{spacing}
 \newpage
